供緊樓比公司炒咗點算?

單身住公屋失業唔恐怖，平租可以頂一排
但如果上有高堂、下有妻兒，供緊樓比人炒咗果d點算
真心想像唔到果種絕望
俾著我真係捱唔到落去

利申：A0 grad 公屋

aco

賣樓套現囉可以點

月清咩
點都有儲蓄掛

供樓生仔根本就痴線
經濟壓力大到人都癲 唔明啲人點諗

兩公婆各自五六萬一個月嘅話
斷一隻腳應該慳慳地仲可以夠兩大一細生活加供樓
加上點都有啲儲蓄嘅

唔好話供樓，就算租樓你都要交租

租樓一樣
死約你一樣要交租
生約你就諗搵唔搵得返同一待遇嘅工，幾耐搵得返，搬唔搬，搬去邊，衰幾奈
根本一樣

睇你做咩工啦
我兩個搵六七皮鐵飯碗
供樓先萬幾蚊養埋車都無咩壓力

理財係要學，Cashflow唔淨對公司，對個人嚟講都好緊要
買樓前最好有個咁嘅概念，留番咁上下應急，而唔係去盡
個人suggest at least 6 months salary

EO ?

黑人問號

大屋搬細屋

最好供樓錢有12個月+6個月生活費
有時經濟太差，唔係一兩個月就會搵到工

供樓 租樓2者最大分別
係供樓一衰就無左份首期

當年沙士就係有班失業之後周圍借或者卡冚卡死頂，到爆煲收樓仲要一身債之後就跳樓

真
我兩老仲迫鳩我買樓
話咩佢哋俾首期 我自己供
好彩冇聽佢哋講

將層樓送咗俾腦細求佢唔好炒你

樓主個 scenario 有齊上有高堂下有妻兒，勁好多
你個 case 直頭二人世界享受人生 style

好多兩公婆加埋先五六萬左右

我覺得失業又無公屋 供唔起樓既同時都一樣會租唔起屋企 家陣閒閒地都萬5 6蚊租
供樓既可以賣樓套現 租樓果D係咪只可以唔租訓街

你咩羅輯黎...
層樓500萬
首期50萬
應供款450萬

你供唔起係還450萬 但係你層樓係值500萬
還賣完仲有50萬袋 450萬還銀行 ...個首期係唔會消失

銀主盤

垃圾例子 不如講我老豆李嘉誠喇

呢個時勢預計經濟差嫁啦
樓價唔會因經濟差導致樓市向下就成立既
呼吸plan 9成按呢堆最危

仔女我就無
高堂就人人都有架啦

老實講唔係公一份婆一份
如果失業 又無儲蓄夠頂供樓一年半載
咁又買樓又生仔同玩自己有咩分別先？

失業可以等政府派1萬

有剩咁多，好多人一早應該就拎去谷埋首期啦

講真 供得樓應該會諗埋呢d case
正常黎講都會有多半年-一年既應急錢

搵政府支助囉
正所謂冇事就屌政府，有事就求政府

對，你永遠住公屋就啱架啦

呢個真 冇幾年儲備都唔好學人買樓喇

其實樓主目的係想話佢自己人生贏家，搵人認同佢

不過老老實實，住公屋同住私人屋苑係兩個世界，佢一世都唔會明

就等佢響度搵人圍爐取下暖開心下吧

其實完全明佢想點 但我就係唔想佢為奴 開心

其實買樓唔一定要all in 嘅。

ps 公墓猿，有5年供款+生活費 reserve 。

麥當勞都無得你訓

咪係囉
買樓 供唔起 賣樓囉
怕咩

點會唔算係我

如果供樓加細路並存
兩公婆每人五萬係基本，再加適量儲蓄應急
無左一份慳慳地都仲夠三個人基本生活同供樓
其他多餘支出就唯有暫時停一停

你問下97跳左樓果班可能答倒你

跳樓

十幾萬家庭收入已經係香港頭果十幾%

搵得小做咩都大壓力啦，窮就食個麥當勞都要諗諗

sor 想問下
層樓500萬
首期50萬
應供款450萬
銀行息可能都100萬, 理應要供550萬
但我比人炒左, 要賣樓, 要還450萬定550萬 ?

你未供完連張屋契都無
你抵押咗比銀行架

要問米?

點會係450個呢？你咪好爽

提早還款未過罰息期咪罰息，但點都唔會要還550萬既

贖樓果陣嘅未償還本金。

同睇佢市值值幾多掛 我估